《**機動戰士GUNDAM
ZZ**》是[GUNDAM系列作品的第三部電視版](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")。是《[機動戰士Z
GUNDAM](../Page/機動戰士Z_GUNDAM.md "wikilink")》的續集。於1986年3月1日至1987年1月31日在名古屋電視台上映。[台灣於](../Page/台灣.md "wikilink")1989年10月21日至1990年9月15日間由[緯來公司製播](../Page/緯來.md "wikilink")\[1\]，與前作《[機動戰士Z鋼彈](../Page/機動戰士Z鋼彈.md "wikilink")》一併以《**鋼彈勇-{}-士**》的名稱於[華視頻道放映](../Page/華視.md "wikilink")；香港[無綫電視則譯為](../Page/無綫電視.md "wikilink")《**機動戰士雷霆一擊**》，由1993年3月30日至1993年6月1日期間在[無綫電視翡翠台播放](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")。官方網上重製字幕版本於2017年在gundam.info免費放送。

雖然書寫常以英文字的**Z**來取代希臘文第六字母的**Z**，但是標題當中「**ΖΖ**」的正確發音應念為「**Double
Zeta**（）」。

## 故事

[宇宙世紀](../Page/宇宙世紀.md "wikilink")0088年，在-{zh-hans:格里布斯戰爭;zh-hk:格利普斯戰役;zh-tw:格里布斯戰爭;}-後元氣大傷的[-{zh-hans:奥古;zh-hk:奧干;zh-tw:幽谷;}-](../Page/幽谷.md "wikilink")，而[-{zh-hans:奥古;zh-hk:奧干;zh-tw:幽谷;}-主力戰艦之一](../Page/幽谷.md "wikilink")[阿卡馬](../Page/阿卡馬.md "wikilink")（此詞來自梵文「阿含」）進入Side1香格里拉殖民地進行補給與修理時，從事資源回收業的主角[-{zh-hans:捷多·亚西塔;zh-hk:捷度·艾斯圖;zh-tw:傑特·亞希達;}-與他的朋友們企圖偷走](../Page/傑特·亞希達.md "wikilink")[Z-GUNDAM拿去賣錢](../Page/MSZ-006系列机动战士.md "wikilink")，由這個事件開始，-{zh-hant:傑特;zh-hans:捷多;zh-hk:捷度
}-與朋友們被捲入了[-{zh-hans:奥古;zh-hk:奧干;zh-tw:幽谷;}-與](../Page/幽谷.md "wikilink")[新吉翁的衝突當中](../Page/新吉翁.md "wikilink")，在故事中期[哈曼·坎恩發動](../Page/哈曼·坎恩.md "wikilink")[第一次新吉翁抗戰](../Page/第一次新吉翁抗戰.md "wikilink")，抗戰後期[葛雷米佔領](../Page/薩比家#葛雷米·托托.md "wikilink")[-{zh-hans:阿克西斯;zh-hk:阿古捷斯;zh-tw:阿克西斯;}-發動叛亂為故事的完結](../Page/阿克西斯.md "wikilink")。

## 作品解說

《GUNDAM ZZ》策劃當時，為了回應觀眾群對《Z
GUNDAM》「故事太過陰暗悲慘」的批評，而將故事轉向明朗快活的漫畫式的情節來發展。但是播出之後卻反而在舊作愛好者當中被斥為「胡鬧」。隨著故事的進行，中後期對MS戰鬥的細緻描寫，以及歷經-{zh-hans:新吉翁;zh-hk:新自護;zh-tw:新吉翁;}-殖民地投下作戰等橋段之後，故事又轉回認真沈重的路線，結果也開拓一批新的愛好者。另外，由於在上映期間上層部已決定製作劇場版《[機動戰士GUNDAM
逆襲的夏亞](../Page/機動戰士GUNDAM_逆襲的夏亞.md "wikilink")》，所以本來預定在故事後半登場的[夏亞·阿茲納布爾的劇情被刪除](../Page/夏亞·阿茲納布爾.md "wikilink")，只留下一些與「逆襲的夏亞」連接的故事伏筆，以及在片頭動畫中登場的夏亞。由於2006年接連上映的劇場版《Z
GUNDAM》劇情與ZZ等後續設定差異過大，只被視為平行世界的作品，《[機動戰士高達
UNICORN](../Page/機動戰士高達_UNICORN.md "wikilink")》與官方的設定正史皆以原版《Z
GUNDAM》為主。

### 有關本作MS設定的小故事

ZZ在機械設定上與前作Z一樣也出現了許多難題。當初預定由[永野護擔任總機械設定](../Page/永野護.md "wikilink")，但是由於富野監督的「回歸機器人動畫原點，製作明朗快活的作品」的指示，永野所設計的機械雖然有獨創性，但卻大幅度背離鋼彈的基本印象，反而還比較像「怪獸」跟「外星人」。另外主角機ZZ
GUNDAM的合體變形機構在模型上也無法重現，使得贊助廠商BANDAI有所不滿。經歷數度修正仍無法解決，最後只得換掉永野護。

在《ZZ GUNDAM》正式放映剩下不到三週的緊急時間當中，Sunrise決定將ZZ
GUNDAM設計交給[小林誠](../Page/小林誠_\(插畫家\).md "wikilink")，新吉翁系列機體交給[出渕裕重新設計](../Page/出渕裕.md "wikilink")。借重小林本身模型設計師的才能，以及在《Z
GUNDAM》當中所設定過與等可變形機體的經驗，加上伸童舍（工作室名稱，主要人員為岡本英郎）與[明貴美加的合作](../Page/明貴美加.md "wikilink")，終於將《ZZ
GUNDAM》定稿。另外出渕裕在本作中因工作排程問題，只擔任了設計原案（實際定稿的機體為），中後期的所有新機體都交由明貴美加設定。

## 登場MS

### [-{zh-hans:奥古;zh-hk:奧干;zh-tw:幽谷;}-](../Page/幽谷.md "wikilink")（A.E.U.G.）

  - [MSZ-010 ZZ GUNDAM](../Page/MSZ-010.md "wikilink")
  - [MSZ-010s 強化型ZZ GUNDAM](../Page/MSZ-010s.md "wikilink")
  - [FA-010B 全裝甲ZZ GUNDAM](../Page/FA-010B.md "wikilink")
  - [RGM-86R 吉姆III](../Page/RGM-86R.md "wikilink")
  - [MSZ-006 ZGUNDAM](../Page/MSZ-006.md "wikilink")
  - [MSN-00100 百式](../Page/MSN-00100型機動戰士.md "wikilink")
  - [MSA-005
    -{zh-hans:麦塔斯;zh-hk:密達斯;zh-tw:梅達斯;}-](../Page/MSA-005.md "wikilink")
  - [RX-178 MK-II](../Page/RX-178.md "wikilink")
  - [RMS-099
    -{zh-hans:力克·迪亚斯;zh-hk:力奇·戴亞斯;}-](../Page/RMS-099.md "wikilink")

### [-{zh-hans:新吉恩;zh-hk:新自護;zh-tw:新吉翁;}-](../Page/新吉翁.md "wikilink")（Neo Zeon）

  - [AMX-003
    -{zh-hans:加萨;zh-hk:加煞;zh-tw:卡薩;}-C](../Page/AMX-003.md "wikilink")
  - [AMX-004
    -{zh-hans:卡碧尼;zh-hk:卡碧尼;zh-tw:丘貝雷;}-](../Page/AMX-004.md "wikilink")
  - [AMX-004-2
    -{zh-hans:卡碧尼;zh-hk:卡碧尼;zh-tw:丘貝雷;}-MK-Ⅱ](../Page/AMX-004.md "wikilink")
  - [AMX-006
    -{zh-hans:加萨;zh-hk:加煞;zh-tw:卡薩;}-D](../Page/AMX-006.md "wikilink")
  - [AMX-008
    -{zh-hans:加佐姆;zh-hk:加蘇姆;zh-tw:加索姆;}-](../Page/AMX-008.md "wikilink")
  - [AMX-009
    -{zh-hans:德莱森;zh-hk:達拉辛;zh-tw:德萊森;}-](../Page/AMX-009.md "wikilink")
  - [AMX-011
    -{zh-hans:扎古;zh-hk:渣古;zh-tw:薩克;}-Ⅲ](../Page/AMX-011.md "wikilink")
  - [AMX-011S
    -{zh-hans:扎古;zh-hk:渣古;zh-tw:薩克;}-Ⅲ改](../Page/AMX-011.md "wikilink")
  - [AMX-014
    -{zh-hans:飙狼;zh-hk:達希魯夫;zh-tw:杜班·烏爾夫;}-](../Page/AMX-014.md "wikilink")
  - [AMX-015
    -{zh-hans:盖马克;zh-hk:京麥古;zh-tw:蓋馬克;}-](../Page/AMX-015.md "wikilink")
  - [AMX-101
    -{zh-hans:卡尔斯;zh-hk:寇斯;zh-tw:卡爾斯;}-J](../Page/AMX-101.md "wikilink")
  - [AMX-102
    -{zh-hans:兹萨;zh-hk:瑞莎;zh-tw:茲薩;}-](../Page/AMX-102.md "wikilink")
  - [AMX-103
    -{zh-hans:哈玛·哈玛;zh-hk:哈瑪·哈瑪(或稱哈曼號);zh-tw:漢馬·漢馬;}-](../Page/AMX-103.md "wikilink")
  - [AMX-104 R·-{zh-hans:贾贾;zh-hk:查查;zh-tw:加加;}-(或稱R 勇
    士)](../Page/AMX-104.md "wikilink")
  - [AMX-107
    -{zh-hans:龙飞;zh-hk:龍飛;zh-tw:巴烏;}-](../Page/AMX-107.md "wikilink")
  - [AMX-109
    -{zh-hans:卡普尔;zh-hk:卡普爾;zh-tw:卡布魯;}-](../Page/AMX-109.md "wikilink")
  - [AMX-117R
    -{zh-hans:卡斯R;zh-hk:卡斯R(右勇士);zh-tw:卡斯R;}-](../Page/AMX-117R.md "wikilink")
  - [AMX-117L
    -{zh-hans:卡斯L;zh-hk:卡斯L(左勇士);zh-tw:卡斯L;}-](../Page/AMX-117L.md "wikilink")
  - [MS-09
    -{zh-hans:多瓦吉;zh-hk:多華茲;zh-tw:德瓦齊;}-](../Page/MS-09.md "wikilink")
  - [MS-09H
    -{zh-hans:多瓦吉改;zh-hk:多華茲改;zh-tw:德瓦齊;}-](../Page/MS-09.md "wikilink")
  - [MS-14J
    改修型-{zh-hans:勇士;zh-hk:格魯古古;zh-tw:蓋古克;}-](../Page/MS-14.md "wikilink")
  - [NZ-000
    -{zh-hans:葵曼沙;zh-hk:京密煞;zh-tw:昆曼莎;}-](../Page/NZ-000.md "wikilink")
  - [-{zh-hans:MRX-010 精神力高达MK-II;zh-hk:MRX-010 重高達 MK-II;zh-tw:MRX-010
    感應型鋼彈 MK-II;}-](../Page/MRX-010.md "wikilink")

## 其它版本

### 漫畫

放映當時由所畫的劇情漫畫在[講談社兒童漫畫雜誌](../Page/講談社.md "wikilink")《[Comic
BomBom](../Page/Comic_BomBom.md "wikilink")》（）連載，1999年由[大都社重新出版](../Page/大都社.md "wikilink")。而此版本最為不同之處在於夏亞本人取代TV版中的雪拉在劇末登場。

### 小說

《GUNDAM ZZ》小說版並非原作者[富野由悠季本人所寫](../Page/富野由悠季.md "wikilink")，而是由途中參加《Z
GUNDAM》的遠藤明吾來代為執筆，於1986年由講談社發售，但是相對於《Z GUNDAM》的五冊份量，《GUNDAM
ZZ》僅有兩冊，內容集中在故事的主幹。之後版權移轉至。

## 相關後續作品

### EVOLVE../10 MSZ-010 ΖΖ-GUNDAM

[GUNDAM
EVOLVE系列CG宣傳動畫之一](../Page/GUNDAM_EVOLVE.md "wikilink")，內容描述傑特在前往[木星旅途中的生日當天](../Page/木星.md "wikilink")，搭救了遭受新吉翁殘黨追擊的邱貝蕾。此作品是目前唯一由官方所製作的《ZZ
GUNDAM》後傳作品。

### 機動戰士GUNDAM 英雄傳說

由[青木健太](../Page/青木健太.md "wikilink")、[松川健一兩人於](../Page/松川健一.md "wikilink")1990年間在[SD
CLUB所繪製的漫畫](../Page/SD_CLUB.md "wikilink")，內容描述凱西·登為了追查阿姆羅的下落，而來到SIDE-1巧遇香格里拉的少年們，因緣際會地搭上[鋼加農復原機與尚存一氣的亞贊展開激戰](../Page/鋼加農.md "wikilink")。

## 遊戲書

以本作品為基礎的遊戲書（紙上RPG）由Hobby Japan雜誌社製作並發售了三集。

## 主要製作群

  - 總監督：[富野由悠季](../Page/富野由悠季.md "wikilink")
  - 脚本：鈴木裕美子、遠藤明吾、鎌田秀美
  - 人物設定：[北爪宏幸](../Page/北爪宏幸.md "wikilink")
  - 美術：池田繁美
  - 機械設定：伸童舎、明貴美加（第12話以降）
  - 機械概念設定：小林誠、出渕裕
  - 設計協力：[安彦良和](../Page/安彦良和.md "wikilink")、[大河原邦男](../Page/大河原邦男.md "wikilink")、[藤田一己](../Page/藤田一己.md "wikilink")
  - 音樂：[三枝成章](../Page/三枝成章.md "wikilink")
  - 製作：

## 主題曲

### 片頭曲

  - 「アニメじゃない -夢を忘れた古い地球人よ-」

:\*作詞：[秋元康](../Page/秋元康.md "wikilink")
作曲：[芹澤廣明](../Page/芹澤廣明.md "wikilink")
編曲：[鷺巣詩郎](../Page/鷺巣詩郎.md "wikilink")
主唱：[新井正人](../Page/新井正人.md "wikilink")

  - 「サイレント・ヴォイス」(Silent Voice)

:\*作詞:[売野雅勇](../Page/売野雅勇.md "wikilink")
作曲：[芹澤廣明](../Page/芹澤廣明.md "wikilink")
編曲：[若草恵](../Page/若草恵.md "wikilink")
主唱：[ひろえ純](../Page/ひろえ純.md "wikilink")

**台灣版本**

  - 『剛彈勇-{}-士』（翻唱自『Z・刻を越えて』）

<!-- end list -->

  -
    原題：BETTER DAYS ARE
    COMING、原作詞：[尼爾·薩達卡](../Page/尼爾·薩達卡.md "wikilink")、作詞：？、歌：[藍心湄](../Page/藍心湄.md "wikilink")
      -
        由於與前作《機動戰士Z GUNDAM》合映之故，並未再另行新編主題歌曲而直接繼續沿用音樂。

**香港版本**

  - 「超時空傳說」

:\*作詞﹕[林夕](../Page/林夕.md "wikilink") 作曲﹕[羅大佑](../Page/羅大佑.md "wikilink")
編曲﹕[Barry Chung](../Page/Barry_Chung.md "wikilink")
主唱﹕[黃耀明](../Page/黃耀明.md "wikilink")

### 片尾曲

  - 「時代が泣いている」

:\*作詞：[秋元康](../Page/秋元康.md "wikilink")
作曲：[芹澤廣明](../Page/芹澤廣明.md "wikilink")
編曲：[鷺巣詩郎](../Page/鷺巣詩郎.md "wikilink")
主唱：[新井正人](../Page/新井正人.md "wikilink")

  - 「一千万年銀河」

:\*作詞:[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")
作曲：[芹澤廣明](../Page/芹澤廣明.md "wikilink")
編曲：[若草恵](../Page/若草恵.md "wikilink")
主唱：[ひろえ純](../Page/ひろえ純.md "wikilink")

### [插曲](../Page/插曲.md "wikilink")

  - 「Ζ・刻を越えて」（第1話）

:\*作詞・作曲：[ニール・セダカ](../Page/ニール・セダカ.md "wikilink")
作詞：[井荻麟](../Page/井荻麟.md "wikilink")
編曲：[渡辺博也](../Page/渡辺博也.md "wikilink")
主唱：[鮎川麻弥](../Page/鮎川麻弥.md "wikilink")

## 各話標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日本播放日期</p></th>
<th><p>台灣播放日期</p></th>
<th><p>副標題</p></th>
<th><p>中文翻譯</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1986年3月1日</p></td>
<td><p>1989年10月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>ZZ的前奏曲</p></td>
<td><p>寺沢賢（構成）</p></td>
<td><p>南田操</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1986年3月8日</p></td>
<td><p>1989年10月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>香格里拉的少年</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>北爪宏幸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1986年3月15日</p></td>
<td><p>1989年11月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>安多拉的騎士</p></td>
<td><p>遠藤明吾、斧谷稔</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>山田きさらか</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1986年3月22日</p></td>
<td><p>1989年11月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>熱血的-{zh-hans:马修马;zh-hk:馬士文;zh-tw:瑪修馬;}-</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>金山明博</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>1986年3月29日</p></td>
<td><p>1989年11月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:杰特;zh-hk:捷度;zh-tw:傑特;}-的決心</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>平林淳</p></td>
<td><p>恩田尚之</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>1986年4月5日</p></td>
<td><p>1989年11月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:兹萨;zh-hk:蘇沙;zh-tw:茲薩;}-的威脅</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>敷島博英</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>1986年4月12日</p></td>
<td><p>1989年12月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:卡萨;zh-hk:加薩;zh-tw:卡薩;}-的風暴</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>小林利充</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>1986年4月19日</p></td>
<td><p>1989年12月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>鎮魂鐘二度響起</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>神村幸子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>1986年4月26日</p></td>
<td><p>1989年12月16日</p></td>
<td></td>
<td><p>宇宙的-{zh-hans:杰特;zh-hk:捷度;zh-tw:傑特;}-</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>1986年5月3日</p></td>
<td><p>1989年12月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>再見了！花</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>平林淳</p></td>
<td><p>金山明博</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>1986年5月10日</p></td>
<td><p>1989年12月30日</p></td>
<td></td>
<td><p>啟動！ZZ-{zh-hans:高达;zh-hk:高達;zh-tw:鋼彈;}-</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>恩田尚之 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>1986年5月17日</p></td>
<td><p>1990年1月6日</p></td>
<td></td>
<td><p>消失的莉娜</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>小林利充　 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>1986年5月24日</p></td>
<td><p>1990年1月13日</p></td>
<td></td>
<td><p>妹妹！</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>神村幸子　 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>1986年5月31日</p></td>
<td><p>1990年1月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>夢幻的-{zh-hans:殖民卫星;zh-hk:殖民星;zh-tw:殖民地;}-(上集)</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>平林淳</p></td>
<td><p>山田きさらか　 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>1986年6月7日</p></td>
<td><p>1990年1月27日</p></td>
<td></td>
<td><p>夢幻的-{zh-hans:殖民卫星;zh-hk:殖民星;zh-tw:殖民地;}-(下集)</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>金山明博　 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>1986年6月14日</p></td>
<td><p>1990年2月3日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:亚加玛;zh-hk:亞加瑪;zh-tw:阿卡馬;}-的白兵戰</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>恩田尚之　 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>1986年6月21日</p></td>
<td><p>1990年2月10日</p></td>
<td></td>
<td><p>奪回！核心前端機</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>敷島博英 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>1986年6月28日</p></td>
<td><p>1990年2月17日</p></td>
<td></td>
<td><p>哈曼的黑影</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>神村幸子 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>1986年7月12日</p></td>
<td><p>1990年2月24日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:璞露;zh-hk:波蕾;zh-tw:普露;}-和-{zh-hans:阿克西斯;zh-hk:阿古捷斯;zh-tw:阿克西斯;}-</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>平林淳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>1986年7月19日</p></td>
<td><p>1990年3月3日</p></td>
<td></td>
<td><p>愛哭鬼賽西利雅(上集)</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>金山明博　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>1986年7月26日</p></td>
<td><p>1990年3月10日</p></td>
<td></td>
<td><p>愛哭鬼賽西利雅(下集)</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>恩田尚之</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>1986年8月2日</p></td>
<td><p>1990年3月17日</p></td>
<td><p>{{lang|ja|ジュドー、出撃</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>-{zh-hans:杰特;zh-hk:捷度;zh-tw:傑特;}-、出擊！</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>1986年8月9日</p></td>
<td><p>1990年3月24日</p></td>
<td></td>
<td><p>燃燒的地球</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>敷島博英 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>1986年8月16日</p></td>
<td><p>1990年4月7日</p></td>
<td></td>
<td><p>在南海綻放的兄妹愛</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>高松信司</p></td>
<td><p>神村幸子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>1986年8月23日</p></td>
<td><p>1990年4月14日</p></td>
<td></td>
<td><p>隆美爾的顏面</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p>1986年8月30日</p></td>
<td><p>1990年4月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>馬賽的心</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>恩田尚之　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p>1986年9月6日</p></td>
<td><p>1990年4月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>莉娜之血(上集)</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>金山明博 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p>1986年9月13日</p></td>
<td><p>1990年5月5日</p></td>
<td></td>
<td><p>莉娜之血(下集)</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>江上潔</p></td>
<td><p>小林利充</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p>1986年9月20日</p></td>
<td><p>1990年5月12日</p></td>
<td></td>
<td><p>露的逃亡</p></td>
<td><p>鎌田秀美</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>神村幸子 　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p>1986年9月27日</p></td>
<td><p>1990年5月19日</p></td>
<td></td>
<td><p>藍色部隊(上集)</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>高松信司</p></td>
<td><p>山田きさらか 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p>1986年10月4日</p></td>
<td><p>1990年5月26日</p></td>
<td></td>
<td><p>藍色部隊(下集)</p></td>
<td><p>鎌田秀美</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>恩田尚之　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p>1986年10月11日</p></td>
<td><p>1990年6月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>飛越鹽湖</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>北爪宏幸　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p>1986年10月18日</p></td>
<td><p>1990年6月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>都柏林的午後</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>今西隆志</p></td>
<td><p>金山明博　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p>1986年10月25日</p></td>
<td><p>1990年6月16日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:卡谬;zh-hk:加美尤;zh-tw:卡蜜兒;}-之聲</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>小林利充　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p>1986年11月1日</p></td>
<td><p>1990年6月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>墜落的天空</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>神村幸子　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p>1986年11月8日</p></td>
<td><p>1990年6月30日</p></td>
<td></td>
<td><p>重力下的-{zh-hans:璞露兹;zh-hk:波蕾二世;zh-tw:普露2號;}-</p></td>
<td><p>鎌田秀美</p></td>
<td><p>高松信司</p></td>
<td><p>恩田尚之 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p>1986年11月15日</p></td>
<td><p>1990年7月7日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:拟‧亚加玛;zh-hk:新‧亞加瑪;zh-tw:擬‧阿卡馬;}-</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>江上潔</p></td>
<td><p>　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p>1986年11月22日</p></td>
<td><p>1990年7月14日</p></td>
<td></td>
<td><p>鐵壁、加姆路．芬</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>金山明博</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p>1986年11月29日</p></td>
<td><p>1990年7月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>莎拉莎、再臨</p></td>
<td><p>鎌田秀美</p></td>
<td><p>今西隆志</p></td>
<td><p>小林利充　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p>1986年12月6日</p></td>
<td><p>1990年7月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>巴姆之虎的夢</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>神村幸子　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p>1986年12月13日</p></td>
<td><p>1990年8月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>拉莎拉的生命</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>小曽根正美、山下昭彦　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td><p>1986年12月20日</p></td>
<td><p>1990年8月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>核心三號的少女(上集)</p></td>
<td><p>鈴木裕美子</p></td>
<td><p>横山広行</p></td>
<td><p>山田きさらか 　</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td><p>1986年12月27日</p></td>
<td><p>1990年8月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>核心三號的少女(下集)</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>高松信司</p></td>
<td><p>金山明博</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td><p>1987年1月10日</p></td>
<td><p>1990年8月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>愛瑪莉、消逝</p></td>
<td><p>鈴木裕美子、斧谷稔</p></td>
<td><p>江上潔</p></td>
<td><p>小林利充</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td><p>1987年1月17日</p></td>
<td><p>1990年9月1日</p></td>
<td></td>
<td><p>-{zh-hans:阿克西斯;zh-hk:阿古捷斯;zh-tw:阿克西斯;}-的戰鬥</p></td>
<td><p>鎌田秀美</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>神村幸子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td><p>1987年1月24日</p></td>
<td><p>1990年9月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>震動</p></td>
<td><p>遠藤明吾</p></td>
<td><p>川瀬敏文</p></td>
<td><p>内田順久</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td><p>1987年1月31日</p></td>
<td><p>1990年9月15日</p></td>
<td></td>
<td><p>戰士、再會</p></td>
<td><p>遠藤明吾、斧谷稔</p></td>
<td><p>杉島邦久</p></td>
<td><p>北爪宏幸</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 註釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [GUNDAM Perfect Web（日本萬代官方網站）](http://www.gundam.channel.or.jp/)
  - [GUNDAM壞腦研究室](http://www.gundam.org/)
  - [機動戰士GUNDAM ZZ 官方網站](http://www.gundam-zz.net/)

[M](../Category/1986年日本電視動畫.md "wikilink")
[M](../Category/華視外購動畫.md "wikilink")
[M](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[ZZ](../Category/宇宙世紀.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[M](../Category/Comic_BomBom.md "wikilink")
[ZZ](../Category/GUNDAM系列.md "wikilink")

1.  譯者：[周金燕](../Page/周金燕.md "wikilink")、配音：[老李工作室](../Page/老李工作室.md "wikilink")（節錄自《[神奇地帶](../Page/神奇地帶.md "wikilink")》第13期71頁【TV動畫看板】之記載）